## README

Оригинальное задание выглядело так:
```
На вход поступают пары (DateTime, Callable). Нужно реализовать систему, 
которая будет выполнять Callable для каждого пришедшего события в 
указанный DateTime, либо как можно скорее в случае если система 
перегружена и не успевает все выполнять (имеет беклог). Задачи должны 
выполняться в порядке согласно значению DateTime либо в порядке прихода 
события для равных DateTime. События могут приходить в произвольном 
порядке и добавление новых пар (DateTime, Callable) может вызываться 
из разных потоков.

Решения можно оформить в любом удобном виде: проект на гитхабе, 
архив с исходным кодом и т.п. Выполнить можно на scala/java.
```

Т.к. здесь может быть несколько вариантов трактовки, то я, для
своей реализации, уточнил несколько моментов:

- все данные храняться в оперативной памяти и её на всё хватает;
- мы не ожидаем какой-либо промежуток времени, чтобы начать выполнение 
  уже наступивших событий;
- считается, что количество событий, кторые можно обработать параллельно,
  мало, поэтому все события обрабатываются последовательно в один поток;
- т.к. не указано, что делать с результатом Callable, то я использовал 
  Runnable;  
- для событий с одинаковым временем поддерживается порядок только в 
  рамках одного потока.  

### Описание API

- Пользователь должен создать объект класса Manager.
- С помощью метода Manager.createClient() нужно создать клиента 
  для кажого потока выполнения. Клиент не потокобезопасен.  
- Добавлять события нужно с помощью метода Client.addEvent(...)
- После использования клиент желательно закрыть методом close(), но можно
  и просто забыть, тогда он будет собран в соответствии с правилами для 
  WeakReference.
- Менеджер, после использования, нужно остановить методом stop() или
  аналогичными, поддерживающими ожидание окончания этой операции. 

### Описание архитектуры

Есть следующие основные сущности: клиент, сервер, исполнитель и менеджер.

Каждому клиенту выделяется отдельная очередь (ConcurrentLinkedQueue), 
в которую он пишет почти без каких-либо задержек.

Сервер выполняется в отдельном потоке (возможно увелечение кол-ва 
потоков для сервера) и в цикле собирает события из очередей клиентов 
и перекладывает в ConcurrentSkipListMap, где они сортируются 
в соответствии со временем и порядком следования (в рамках клиентского 
потока). Для поддержания порядка при одинаковом времени не используется
какой-либо глобальный счетчик, хотя этот вариант мог бы немного повысить 
производительность, налагая свои ограничения.
 
Исполнитель забирает события из ConcurrentSkipListMap и ставит 
на исполнение, т.е. засыпает, пока не произойдет событие или пока 
не появятся новые события, на которые нужно реагировать.
Исполнитель также выполняется в отдельном потоке.

Менеджер соединяет все части вместе.

### Компиляция

Собрать jar
```
./gradlew
```
jar будет находиться в папке ./build/libs

### Тесты

Тест только один, показывает, что система работает и вроде 
даже корректно. По крайней мере с его помощью удалось отловить 
несколько багов.

Суть: запускается 10000 потоков и каждый отправляет по 1000 событий. 
Действие каждого события увеличивает глобальный счетчик.
  
В процессе выводятся данные об общей пропускной способности через 
каждые 3 секунды. 

Надо учитывать, что для корректной работы теста должно быть достаточно
оперативной памяти.

Запуск теста
```
./gradlew test
```
